【口罩問題】落街10分鐘用完既口罩你會點處置？

集思廣益
跪求意見

燒

認真， 我會搵番梘水洗乾淨再用

留返聽日用

依家又唔缺口罩

微波爐叮一叮殺菌 又再用得

聰明仔

放入新信封，下次再用

其實十分鐘好短時間
保存得好，再用都得
慳口罩對防疫同環保都好緊要
所以一般用得短時間嘅口罩，我會好好包反好
然後送俾人哋用

蒸完再用

落蒜蓉同洋蔥蒸佢15分鐘
之後吹乾再用囉

咁不如蒸埋佢

送俾藍絲用

搵野裝好佢，過幾日再用，短程only
病毒約5天左右會死，唔放心可以噴酒精吹乾再裝好佢
長程會用個新既

買d換filter既口罩 出得果10分鐘 只洗不換filter

慈雲山撚
出一次街dom一次

蒸

唔好哂，係屋企戴多8個鐘先好除。

氣炸鍋

噴d酒精消毒, 用三次左右

加護髮素再焗一焗佢

扔咗佢啦又唔係冇

清蒸之後食

拎嚟打丁

啲專家話口罩上病毒可存活七日，如果唔想嘥，可以搵張紙巾夾住個口罩再用本書夾實，過十四日之後咪又係一條好罩

不過唔包細菌有無滋生

有少少一乾三濕嘅味道

認真 返屋企開窗扔落街 隨塵土飄揚

係

蒸一蒸佢

On9？ 真係認真？

以前會重用
而家入多左幾盒
可以即棄

噴酒精

再落街

藥房狗仲加價大撚把貨

用布口罩

唔驚咪裝返佢下次再用囉

利申︰完全唔驚

擺返入盒當新

之前無爆得咁勁我都會收好重用嘅
依家，不了

鐵線2sec即燒

奶乾淨再用

我都係
好撚浪費
戴多次又怕奶

口水會滋生細菌，邊得
到時唔中肺炎中其他病

捐比第二個人用

口罩新潮文誕生

如果你住慈雲山黃大仙，你都係掉啦

冇人認真討論

落街短時間戴豬咀得喇

重用 因為窮 dllm

令去抆屎唔好浪費

吊住佢，好似曬底褲咁

認真 掉

頭四行睇落幾正路睇到最尾嗰句笑死

正確做法

我會搵個地方掛起，隔幾日用

買D level1既口罩for落一落街用咪得

好睇有無見過人

無人既我都會留番

啱丫

清蒸

如果早知落去10分鐘 會擺張紙落裏面夾住 費時有汗/口水 然後留反個口罩聽日用

我會嘗試用個口罩種菌
好彩嘅話種到幾粒菇食

用uv消毒完再用

如果無點講野，掛起通風地方，用多一次去樓下買野用。
不過如果要全日出去，就會用新。

出街少過一個鐘通常會重用。不過如果去過又醫院又街市等高危地方，就最好唔好

通風咪D箘吹到周圍係

建議換一個
你永遠唔知會唔會已經有病菌
經過一晚滋長
隔日會更嚴重
1個口罩最貴都係9蚊10蚊
除非你既健康唔值依個價

閉氣十分鐘出街
個口罩同未用過冇分別

10分鐘就不如唔戴

如果真係10分鐘，又無點同人接觸，自己又無講多野噴口水，有幾多菌呀！

無人叫你放正屋中間咁on掛下話

睇下佢邊度。
低危空曠地方：布口罩就得，無布重用多一小時都應該得。
高危環境，幾分鐘都應該換

用多次掉咗佢

屌你
我又唔係開係創台

中間有一層如果濕左會報銷同無帶無分別

睇到最後一句笑到傻左

新口罩一乾3濕潮文

包起之後用

屌你

丟

即棄

我會用黎屌西用 外層防水 內層吸精 熔噴布殺精

一個口罩能唔能夠重用

視乎口罩表面有幾多細菌同病毒

所以如果你想再重用口罩

你要起勢咁奶乾淨口罩既細菌同病毒

咁就會同新既口罩一樣

入落信封，同平時食飯處理一樣

剪爛佢

唔戴口罩

扔撚左佢啦，細菌會繁殖架。

我會屌你老母

掉咗佢

睇到落未笑撚左

成段都好正經
最尾嗰句

呢個post都有得笑

落街通常會落個lv低啲嘅口罩，入面再攝張紙巾，用完就扔

推光復香港 時代革命

寫埋自己地址 放落信箱

+1

就咁落街買野會用布口罩加filter用完直接dum filter

口罩不過夜

梗係入到屋照戴，唔好蝕比佢

早排搶得勁嗰陣有朋友俾咗啲超薄嘅嚟頂住檔
而家落樓買嘢就戴 用完就掉唔會揼春

呢個建議都唔錯

屌
笑到噴水

蒜蓉開邊蒸

5日乜都乾，同埋冇人叫你攞去浸同洗
噴幾下係ok

掉鳩左佢, 好似用TEMPO咁撚樣, 你鍚住用都無用, 大把癈老用三,四個一日

用紫外光燈消毒之後第二日再用。

如果住慈雲山會唔會用超薄?

買個環保口罩啦，落完街就洗

之後落街反轉戴返

焗住既環境會唔會令病毒滋生得更多？

係唔可以嫁，防水層會破壞
破壞左乾翻都係破壞左

蒸一蒸 留返下次用

10分鐘 我會選擇豬嘴

一舉兩得

幾個月前已經有節目做過實驗
點知原來仲有人未知

認真，如果唔係大汗到濕，會留返第二日用，因為我假期唔使開工日子，又冇戴黎搭車出街，只係落一落屋企樓下買野，短時間用既口罩好多時都係留起用多日！
但如果戴黎返工、搭過車去街既口罩就即棄..

你知唔知底褲點樣一星期用一條先

屌你 Ching 一定溝死女
咁幽默

索一索舒筋活絡

放佢14日再用
好似係

照三十秒UVC

柒小陣啦你

正解！

用水洗乾淨, 再風乾, 之後丟左佢

邊度有好野買又唔貴？
藥房堆來歷不明貨支那送都唔要

落鑊蒸, 聽日再用

俾d 有需要既人士 例如公公婆婆用

但係你點知你帶緊嗰個口罩上手用左幾耐？

扔囉 唔係兩蚊個口罩都俾唔起呀

共享口罩

功德無量

三碗水煲埋五碗水

認真，不如申請返張白卡

認真 我會搵野包起/裝住..
睇下即日會唔會再用
唔會就直接垃圾筒見

理論上買5個口罩就夠做

你幾分鐘用完個condom會點處理？

要死就死 世界就係咁

洗返當奶罩用

之前會留第2日
但最近禁嚴重我會dump

用1分鐘我都會掉

成日喺度諗如果為咗慳果一個口罩，中撚咗就真係戇鳩鳩

蒸氣燙斗燙返直佢

送比藍絲

黃大仙same
費是博 反正都係$2 個

咁會臭同走樣既

外層防水層遇酒精會融解，變左唔防水

落街10分鐘，就用民建聯超薄口罩啦

窮撚就用多日啦

我會攞黎劣條ben chow

留街唔超過一個鐘
例如食個lunch 又番上樓就帶豬咀
如果番工預出一個鐘以上就口罩
口罩既番黎即掉

短時間，落樓下，我會唔用即棄口罩
用布口罩（HKmask) 加廚紙算

你預咗自己落街10分鐘就攞張紙巾墊好口罩入面，唔好俾口水掂到個口罩啦，返到屋企再攞紙巾包住佢入落信封，搞掂

落街前先放紙巾墊住隔一隔
返屋企後再揾消毒酒精抹一抹條帶
消毒信封 揾紙巾包住罩
再放入信封
第二日用前揾紙巾墊一墊
不過都要半日換一個新

立正，面向狗屋狗宿

非高危(多人確診)社區睇下十分鐘路途有無遇人咳乞嚏/無罩吹水/與多人經過

有就棄罩
無就棄墊

入落信封平郵各大藍店機構

dum啦

當bra用, 奶味口罩

睇到最尾果句 Cls

你出過街，接觸過人，就算5分鐘都有機會令病毒留係口罩面，換過新吧啦

最尾果句笑死咗

轟落垃圾桶

掉

我一個用3日，噴左最新科研技術—光觸煤

分咗批
高防獨立包裝97-99%返工用/個款型少少嘅留嚟出街用
(近排除咗返工之外冇周圍去 唔好屌）
低防95%無獨立包裝落樓拎外賣/落一落屋企附近用

但我都會半日換一個 依家香港廠合標準嘅都係$4-6個
為身邊嘅人為自己 唔好搏唔好慳
希望大家身體健康